%% 
%%  Ein Beispiel der DANTE-Edition
%%  
%%  1. Auflage
%% 
%%  Beispiel 05-15-2 auf Seite 215.
%% 
%%  Copyright (C) 2012 Herbert Voss
%% 
%%  It may be distributed and/or modified under the conditions
%%  of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
%%  of this license or (at your option) any later version.
%% 
%%  See http://www.latex-project.org/lppl.txt for details.
%% 
%% 
%% ==== 
% Show page(s) 1
%% 
%% 
\documentclass[ngerman]{exaarticle}
\pagestyle{empty}
\setlength\textwidth{190.324pt}
\usepackage{babel}
\usepackage[%textwidth=12cm,
textheight=7cm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{microtype}
\setlength{\parindent}{0em}
\AtBeginDocument{\setcounter{section}{1}}
\StartShownPreambleCommands
\usepackage{multicol}  \usepackage{blindtext}
\StopShownPreambleCommands
\begin{document}
\begin{multicols}{3}[\subsection{Der Blindtext zum Testen!}]
Dies hier ist ein Blindtext zum Testen von Textausgaben. Wer diesen Text liest,
ist selbst schuld. Der Text gibt lediglich den Grauwert der Schrift an. Ist das
wirklich so? Ist es gleichgültig, ob ich schreibe: "`Dies ist ein Blindtext"'
oder "`Huardest gefburn"'?.
\end{multicols}
\subsection{Nun mit zwei Spalten}
\begin{multicols}{2} \blindtext \end{multicols}
\end{document}
